NGO高層加薪14% 年袋308萬 聖公會福利協會總幹事人工直逼署長

NGO高層加薪14% 年袋308萬
聖公會福利協會總幹事人工直逼署長

【為人詬病】

【本報訊】獲公帑資助的非政府機構（NGO），高層一年加薪幅度會有多少？社會福利署最新資料披露，扶貧委員會委員、聖公會福利協會總幹事李正儀去年度總年薪超過307.8萬元，按年加薪37.1萬元，相當於一名社工一年薪酬，加幅達13.72%，拋離同年度首長級公務員加薪幅度，更「完勝」公營機構CEO。扣除公積金供款及現金津貼等，這名社福界「打工皇帝」淨年薪也接近280萬元，直逼社署署長。

記者：王家文

根據整筆撥款制度，接受社署資助的NGO需遵守《最佳執行指引》，其中員工薪酬除按年資和表現而獲增薪點，即俗稱「跳Point」外，每年也會跟隨公務員薪酬調整幅度而調薪。2018/19年度，首長級和高層公務員加薪4.06%，中層和低層則4.51%。因應公務員加薪，社署該年度向169間受資助NGO額外撥款5.6億元用作機構員工調薪。

相關新聞：財務報告錯漏百出 社署監管不力

跑贏公務員薪酬加幅

《蘋果》查閱逾70間NGO向社署提交的最高三層職員薪酬檢討報告，2018/19年度，最高薪酬是聖公會福利協會總幹事李正儀，總年薪逾307.8萬元，按年加薪約37.1萬元，相當於一名學位社工職級（ASWO）年薪；加幅則達13.72%，較2017/18及2016/17年度加幅2.49%及3.81%，高出4.5倍及2.6倍。

李正儀去年度的總年薪中，77%約237萬元由整筆撥款即公帑支付，當中約28.1萬元屬公積金供款，較前一個年度大幅增加1.1倍。過去三個年度，協會都申報李正儀職級等同政府首長級D3官員，惟扣除公積金供款、現金及非現金津貼，淨年薪也接近280萬元，平均月薪逾23.3萬元，直逼屬D6職級的社署署長。

就算只計及由公帑支付的淨年薪即208.5萬元，李正儀去年度也獲加薪8.08%，不但跑贏同年度公務員加薪幅度，更「完勝」其他公營機構。如醫院管理局前行政總裁梁栢賢去年度年薪為626萬元，按年上升4.04%；機場管理局行政總裁林天福總年薪則達1,056.2萬元，按年增幅也只3.78%。

聖公會福利協會現聘約3,000名員工，本地直屬服務單位約百多個，包括幼兒、長者及康復中心等，去年度獲社署資助近7.68億元。協會回覆指，所有員工的增薪安排有兩部份，其一是薪酬調整，包括公務員的加薪幅度及員工年度薪點，去年度增幅共逾7%；另一部份是公積金供款，供款額由5%至15%不等。

但為何扣除公積金供款等，總幹事李正儀以整筆撥款支付的淨年薪仍錄得8.08%增幅，發言人沒有正面回應，只強調員工的薪級制訂均會參考整筆撥款指引，並考慮市場人力供求及工作範疇等，由董事會按既定程序審批。

另一間最高層人員加薪達雙位數是保良局，去年度兩名社會服務部總幹事總年薪合共403.9萬元，加幅達12.2%。保良局解釋，因其中一名首層管理人員於年度內退休，其薪酬包括以薪金折算的年假，屬一次性支出，經扣除後，首層人員總薪酬較2017/18年度增加7.5%。

社工總會：唔太公道

社會工作者總工會外務副會長、優化整筆撥款津助制度檢討專責小組成員張志偉說，一般而言，機構最高層人員大多都達頂薪，每年只會按公務員調薪幅度作調整。他指，聖公會福利協會總幹事去年度薪酬增幅達13.72%，即使以整筆撥款支付部份也按年增加8.08%，卻高於其他員工逾7%加幅，令人質疑偏離機制，「似乎唔係幾公道」。

社署表示，根據《最佳執行指引》，機構在運用薪酬調整撥款時，須按公務員調薪的百分比調整員工薪酬，或把相關的額外撥款全數用於調薪。署方也會根據《整筆撥款手冊》列明的機制，每年按公務員調薪幅度，向所有津助機構發放額外撥款，但不會參與機構訂定或調整員工薪酬，因屬僱主與僱員之間事宜。

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

啲機構成撚日要人捐錢,實際啲高層食少餐飯飲少支酒都喺返度

黑社會玩法

點止「唔太公道」

捐錢？捐你老母

機管局成千萬
打份工有咁多

dllm有咩建樹？

金管局都係

講真...年薪小一半都大把人才去做

可能仲醒目過佢地都大有人在

根本就係上流社會 啲人食水深

貧富懸殊就係咁黎

所有NGO都係掛羊頭賣狗肉